美辦航天大會 北京證未獲簽證 彭斯：只與愛自由國家合作

【明報專訊】第70屆國際航天大會（IAC）周一（21日）在美國華盛頓會議中心開幕，原定在大會上發表演講的中國國家航天局副局長吳艷華，因不獲批美國簽證「被缺席」，外交部昨證實事件，並批評美國將簽證「武器化」。新華社發評論質疑作為東道主的美國「自信去哪兒了」，呼籲美方摒棄冷戰零和思維。

與會者提問 「中國在哪」置頂

美國網媒Quartz報道，在一場由世界領先航天機構負責人組成的討論中，大會向在場上千名與會者徵集問題，經現場手機投票，在被投影到大屏幕的問題中，置頂最受關注的一條是「中國（航天局）在哪？」對於吳艷華未能出席，德國航天中心負責人、即將擔任國際航天聯合會（IAF）主席的埃倫弗羅因德（Pascale Ehrenfreund）表示是「行程衝突」，歐洲航天總署署長沃納（Jan Woerner）則向Quartz表示，吳缺席相信是因為未獲美國簽證， 對此感失望。

歐洲航天總署表失望

中國外交部發言人華春瑩昨天證實，中方代表團集體缺席的原因是美國無及時發放簽證。華春瑩表示，中方今年7月，即會議召開前3個月，已向美方提交參會的初步名單，代表團本月12日前往美國駐華使館面簽，但直到會議開始當天，代表團團長仍未獲簽證。據指，未獲簽證的中方人員包括現任國際航天聯合會副主席、國際航天聯合會選舉委員會委員、中國航天學會秘書長等。

美國副總統彭斯在開幕式上發表講話，宣稱要推動以美國為主導的國際航天合作，只與「熱愛自由的」國家合作。華春瑩認為「這番極富政治色彩的講話引起了台下多國觀眾一致反感，認為這與國際宇航（航天）聯主張國際合作的宗旨相悖」。

簽證「武器化」 華春瑩促改正

華春瑩批評，一段時間以來，美方對中方的學者、學生、企業界人士和科技人員等赴美頻頻採取拒簽、拖延簽證申請、吊銷赴美長期簽證、盤查騷擾等措施，阻撓中美的人文交流與人員往來，指摘美方將簽證問題「武器化」，敦促美方認真反省，切實改正。

新華社報道，今年參會的華企為數不多，北京天文相機製造商QHYCCD的銷售人員畢婷婷表示，她本人由於不是技術人員，勉強獲得簽證，其他同事未能成行。據她所知，有一家國內企業全員未獲簽證，另一家僅一人獲簽。中國歷來是IAC的重要參與方，去年在德國舉辦的第69屆大會上，中國代表團包括國家航天局局長張克儉、中國航天科技集團、中國航天科工集團等企業。今年這些企業都無出現。

新華社昨發表評論批評，美國「作為世界航天第一強國的東道主既不好客、也不磊落，通過『耍心眼』、『使絆子』、『卡脖子』等手法，阻撓中美正常人員交流和人員往來。美國自信去哪兒了？」，希望美方摒棄冷戰零和思維，致力於推動中美互利合作。

中國咁強大 自己搞返個咪得 仲可以唔比洋鬼子玩
唔得咩

邊會有人請敵對國家

粗暴干涉別國內政

牙...牙彭

開幕式
明報做乜L嘢呀？開幕禮呀！

佳仔嘅影響力已經去到太空

中國咁強大，去咩野鬼美國航天大會呀
崇洋漢奸賣國賊

又幾撚串WO衰鬼
BTW 彭斯係咪今晚有野講

林鄭
黑驚

2024 Pence
2028 Rubio

錯手負皮
我錯了
屌得細力D

between 嬴國返去玩支產火箭得喇 還掂飛去月亮背面咁威都做到

想偷技術就偷技術啦 講野

台灣有冇得去？

明報尋日頭版廣告就係藍絲屌暴徒破壞香港，明報仲衰過東方因為佢係扮中立陰班中立派

我想2020就Pence啦

陣係識話人地 你自己鎖國又唔計

華春瑩批評，一段時間以來，美方對中方的學者、學生、企業界人士和科技人員等赴美頻頻採取拒簽、拖延簽證申請、吊銷赴美長期簽證、盤查騷擾等措施，阻撓中美的人文交流與人員往來，指摘美方將簽證問題「武器化」，敦促美方認真反省，切實改正。

春袋瑩, 你做咩干涉其他國家內政呀？
吖 記錯 你好似係美國人黎喎

制裁

流尿地球啲科技已經嚇死人啦......
仲洗乜參加人地大會....

明報！不了

有無其他國家既報道，我相信內容會中肯啲

彭斯真係好有型

TRUMP 2020
PENCE 2024
PENCE 2028

有無被邀請？

成篇報導都陰D陰D隊緊美國；比于XX 攪過嘅傳媒都冇好野

唔知佢今晚會講啲咩

有請小鳳姐

係，夜晚10-11點

宇宙佳

Health reason for Trump 😏

你地唔係燒山黎架可？

又玩狗

好傳統美國白人精英個d樣

人地美帝搞活動叫乜人嚟點到支共說三道四，想粗暴干涉美國內政？

請勿干涉美國內政

簽證武器化
中共好似最鍾意ban簽證wor
解釋下馬凱個工作簽證點解唔批？

中共成日厚面皮到拎返自己做D衰野黎指摘人

而且仲唔講理由

美國咁寸
中國以後都唔好幫襯佢

被缺席 正

抵死

點解唔比四方西拎回鄉證
中國的自信去哪兒了

粗暴干涉美國內政
予以最嚴烈既譴責

已經預計到今晚彭斯講咩

他媽的！國家這麽強大，顏面何存啊！那站得住腳啊！

你地都冇人去
又知台下既人反感？

中國只剩嘴炮

支那又說3道4

當年仲合作救返matt damon返黎

此情不再

佢係咪唔記得左之前點對台灣同埋有個外國人去完美國國會講香港之後又唔俾人入境佢好意思話人？

個頭好細

你地強國咁勁 咪鎖國自己玩囉
人地又落後 又串又剩 去來做咩姐

連歐盟都屌美帝，好撚嬲。 要比美帝知，我地永遠都咁撐佢。 一切砌低共產黨嘅野，無論幾低莊，我地都會撐！！

蝗國已成國際毒撚

被人杯la

偷技術就偷技術啦
人乜春文交流

而家已經除定褲等佢

自己整隊新北洋水師美國依d小國真係咪同中國鬥

你封殺NBA就唔係政治原因 人地唔比你去國際航天大會就話政治原因
垃圾支那國

之前香港都唔比唔知邊個記者入境 一撚樣道理

邊個成日玩簽証在先

「在外國媒體的報道中可見，在彭斯此次發表講話前，許多與會者就已經聯署要求主辦方取消這名「反女權、反性少數群體、反移民」政客的講話環節，部份人更威脅會在其講話中離場，以示抗議。」

上太空都要講女權，左膠真係on撚9
之前Trump Trump話將所有難民送晒去支持移民嘅州份，班友即刻沖出嚟反對

支那人咪唔好比簽證去美國囉
睇下有趙家軍同有錢人點睇

不了 支那又偷技術

咁強大 做乜扮弱者

沒錯
可能會講一中政策不承認一中原則

你都識講人地係東道主啦，老馮要請你咩

中国咁勁洗撚去美國航天大會咩

可以做到八年先黑暗

話人地將航天同政治掛勾 你個撚屌航天局咪又係用個空域逼國泰跪低
報應呀

基連之野望

口交部真係好強 講嘢成個師奶咁

dllm 死柒頭又用racism 字眼

加泰集會不代表香港抗爭者
我不會參加加泰集會

國際乞丐

上太空打過

彭斯：美國於四年內要支那解體，唔可以再比佢毒害世界

中共自己都拎簽證威脅美國啦..佢地咁快唔記得?

笑撚死

一中政策？

佢係正宗五毛黎

打飛機大會

美國佬成日咁夜開會

推

pence應該係權力僅次dick cheney既vp

唔係有c919
打緊貿易戰仲同美帝買飛機？

咁撚勁自己搞返個航天會囉
睇下邊個會嚟

出入境管制係美國內政 不容外國干涉

支那仔慢慢單機啦

屌 依家都差唔多打杖
仲點會請敵人
歐洲係咪大愛左咁多年愛到傻撚左?
你打二戰果陣會唔會請希特拉入自己屋企參觀

中國自己搞囉，天朝大國要跪求去人地屋企

我地中國自主研發

之前邊個國家拒絕馬凱入境

新冷戰準備開始

未見過咁厚顏無恥嘅政權
呢幾十年去人地到偷嘢，仲要大大聲問點解而家唔俾我去
仲叫人反省

中國盛產無恥回力鏢

用拒簽拒入境嚟玩鳩人呢招咁撚熟口熟面嘅？

歐洲航天總署表失望

老實講中國架殲20都係抄F16
香港唔脫離中國嘅話 最後都會被智識邊緣化

我都好憎乜式物式.
自由式, 蛙式呀?
開幕議式我就聽過..

Building China's Comac C919 airplane involved a lot of hacking, report says

上次佢個科技大會冇人佢，得馬雲

正式開戰

人地唔比你去 關你國家咩事

一開始邊個用簽證做武器先

基本上淨係做個殼

美方將簽證問題「武器化」，敦促美方認真反省，切實改正。
希望中方唔好干涉他國內政
買左D大豆未呀?

禁止EVIL CHI NA 入境美國~

直線抽擊

真．冷戰

放班賊入嚟偷人技術？

the delay was caused when the conference received required paperwork “extremely, extremely late.

哈哈
抵撚死
支那航自己老母個西啦

美國報告指中國透過黑客間諜 竊取C919發動機技術
2019-10-16 HKT 15:38

美國一家網絡安全公司發表報告，指控中國政府透過黑客及間諜，以及國家指示，來填補關鍵技術和情報的空缺，從而製造出渦輪發動機，協助由中國商用飛機公司研製的C919客機，與飛機製造商波音及空中巴士競爭。

報告顯示，由2010年至2015年，江蘇省國家安全廳的相關人員通過使用惡意軟件，攻擊多家航空工業公司，同時又派出間諜，進行情報搜集工作，雖然有多人被美國當局以涉嫌從事黑客活動拘捕，但報告認為，事件不會阻止北京繼續進行這種黑客和間諜活動，用以推動具有戰略意義領域的躍進式發展。

報告表示，C919客機仍然面臨很大的阻礙，需要獲取國際認證，以及面對中美貿易戰。報告認為，中美貿易談判是否會限制北京通過中外合資、強制技術轉移、人工間諜活動以及網路盜竊等手段，繼續加速航空工業發展，目前仍有待觀察。

報告pdf:

瘀到痹

有d似

今次講唔講到呢⋯⋯

何柱國既報紙係咁上下

航天依個字真係支味什濃
明明以前叫開太空

有本事學大清咁鎖國嘛，你有冇見乾隆派紀曉嵐出嚟咁多口水
又要靠人又要面
人地NBA講句嘢就想壓到人冇得撈，自己做乜都啱

咁撚叻支共自己搞番個大會然後叫曬啲人黎, 再BAN番美國佬個簽證丫嘛,笨

型到...

屌

型到

哇好波

成篇文都好多支那用語
又發表講話
又航空
明明以前叫開太空

乜唔係
TRUMP 2017-2025
PENCE 2025-2033

今晚貼住連農場聽

你叫自己國民唔好偷人技術先啦

大巴大巴車落中國度

彭斯：請香港人為美軍帶路

平時你世衛打壓台灣個陣呢？

尋晚Senator Josh Hawley 個speech 都超正，聽咗 like & Retweet 咗未
15:26 開始

支那連四方西都驚

孔子航天展
正式開幕

點解唔自己搞？

之前支那夠逼個代表團唔俾去台灣
去左就唔批簽證
有口話人無口話自己

唔好FF咁多 屌柒支那應該就梗, 但講呢D機會真係低

只與愛自由國家合作？美國同拉登，薩達姆，諾列加合作過架喎。

先排威脅美國國會訪問團
訪問台灣先就唔批簽證啊拿
依家美帝直接唔批你

記我之前好似有改圖

咁撚勁，你自己搞個囉，剩係請獨裁國家

香港時間呀,美國時間朝早11點

唔承認都要等Trump連左任先,到時冇負擔就開行火力

亮劍！
唔俾支那人去美國

支那最大恐懼

唔侵你玩

美軍來我帶路

中國代表團缺席國際太空大會 華春瑩：美國拒發簽證

〔即時新聞／綜合報導〕第70屆國際太空大會（IAC）21日在美國華盛頓開幕，不過，中國代表團集體缺席，中國外交部發言人華春瑩今天表示，中方集體缺席的原因就是美方「沒有及時發放簽證」。

綜合🇨🇳媒體🇨🇳報導，華春瑩表示，中國每年均有派出代表團與會，而今年7月就已向美方提交與會名單，不過，直到開幕當天，中國代表團長並沒有獲得美簽，導致中方代表團無法參加🇨🇳開幕式🇨🇳等活動。而現任IAC副主席、中國🇨🇳航天🇨🇳科技集團公司副總經理，以及IAC選舉委員會委員、中國宇航學會秘書長等人，也均未獲得美簽。

華春瑩批評，美國把簽證問題「武器化」，阻礙正常的國際交流與合作，並敦促美方「認真反省，切實改正」。

美國副總統彭斯（Mike Pence）在會上發表演說時表示，美國再次於太空探索領域方面領先全球，不過美國願意與「志同道合、熱愛自由」的國家合作，將人類的影響範圍推進至整個宇宙。

咁又係， 廢時某d 國家嘅人係太空 周圍亂屙屎

正

儀式呀議式

其實想問好耐，副總統實際權力係咪唔大
睇完為副不仁都唔係好明

自信去哪兒了

而家就係滯你一個 其他人跟我攞手袋走！

12號面簽
21號開會
即係最遲20號飛
你預得六日工作天 憑咩覺得美領一定要趕畀你？
係唔批簽證 定係批唔切簽證然後畀口交部放大？

指摘美方將簽證問題「武器化」

據知中國首先將簽證武器化，再教埋香港政府取消埋馬凱個簽證

中國強大 自己搞番個航天大會 拒絕美國入境

SOR 手快打錯..

總統繼任順序第一喎
侵有咩事就到佢上

取消晒喺美國嘅中國人嘅護照咪武器囉

發撚緊夢

俾你班支那狗去發表演說偷左啲咩技術??

華春瑩認為「這番極富政治色彩的講話引起了台下多國觀眾一致反感，認為這與國際宇航（航天）聯主張國際合作的宗旨相悖」。

屌你老母自己認為所有人一致反感 佢先真係哪來的自信

無諾貝爾和平獎我地就整個孔子和平獎都得啦

請中国唔好對美國嘅內政指手劃腳、說三道四，現嚴正譴責中國對美國內政作粗暴干涉，並表達強烈憤慨

岩

樓上位ching真係好cute

係囉到時咪可以邀請
金仔
伊朗嗰啲囉

又正wo 🚀原型咪即係孔明燈 中華民族第五大發明

國家安全

貴國成日都唔比人入境喇

又係度干涉人地國家內政，人地唔批就唔批㗎啦

其實真係要全球排斥中共 但中國已經好似病毒咁散播係全球 已經遲左排斥

彭斯好似仲aggressive

人哋搞個會唔請你都唔得
諗起之前好似台灣地震，小英拒絕中國救援一樣
支那即刻發難渣，明明廿年前先阻擋國際救援台灣

歐洲表示中國冇得去失望竊太空技術不是竊

后羿航天全會

Pence個樣其實仲似總統

巴打你好風趣

放你入去偷野咩？

作為東道主的美國「自信去哪兒了」

激將法？

抵喇

新華社昨發表評論批評，美國「作為世界航天第一強國的東道主既不好客、也不磊落，通過『耍心眼』、『使絆子』、『卡脖子』等手法，阻撓中美正常人員交流和人員往來。美國自信去哪兒了？」，希望美方摒棄冷戰零和思維，致力於推動中美互利合作。

好有自信喎
侵侵話齋
We don’t need China

正常操作
內政

然後無人去

好似國慶果日咁

Thomas Marshall served as vice president from 1913 to 1921. He joked: “Once there were two brothers. One ran away to sea; the other was elected vice president of the United States. And nothing was heard of either of them again."

快啲抵制美國

點都係你錯嘛

華春瑩認為「這番極富政治色彩的講話引起了台下多國觀眾一致反感，認為這與國際宇航（航天）聯主張國際合作的宗旨相悖」。

成堆國家被代表了

我唔理 總知無事我就係第一強國有事就係發展中國家 你地唔可以蝦9我

習敗北肯坐呢部所謂支那自主燃發飛機未

真係呢個咩字 係咪個醒字

i want rubio too